
    json_question_data = [
        {
            "question" : "下列那個成語不是描述孝順的美德",
            "choice" : ["結草啣環","綵衣娛親", "慈鳥反哺","伯俞泣杖"],
            "ans" : "結草啣環"},
        {
            "question" : "下列文句中引號內的成語運用，何者有誤",
            "choice" : ["紅顏最怕歲月催，縱有傾國傾城之貌，到頭來也難免白髮蒼蒼。","凡是做學生的都要不恥下問，多多向師長請教，自己學業才會精進", "以她這般花容月貌，確實能讓許多男孩子動心","他忙於辯解的樣子，簡直就是欲蓋彌彰，不打自招。"],
            "ans" : "凡是做學生的都要不恥下問，多多向師長請教，自己學業才會精進"},
        {
            "question" : "下列那個成語，無法用在呂蒙「刮目相待」的故事情節中",
            "choice" : ["吳下阿蒙","士別三日", "小時了了","開卷有益"],
            "ans" : "小時了了"
        },
        {
            "question" : "下列各句成語的解釋，何者錯誤？",
            "choice" : ["開卷有益:打開書本閱讀，即能得到好處","傾國傾城:使全城、全國的人都為其美貌所傾倒。形容男子極為美麗動人。", "合浦還珠：比喻人去而復返或物失而復得","買櫝還珠:沒有眼力，只重外表，卻忽視了應該重視的東西。"],
            "ans" : "傾國傾城:使全城、全國的人都為其美貌所傾倒。形容男子極為美麗動人。"
        },
        {
            "question" : "以下哪個為正確的成語寫法?",
            "choice" : ["毛骨聳然","再接再勵", "臭氣薰天","不慍不火"],
            "ans" : "不慍不火"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語與其他不相同?",
            "choice" : ["掩耳盜鈴","自欺欺人", "欲蓋彌彰","管中窺豹"],
            "ans" : "管中窺豹"
        },
        {
            "question" : "下列成語何者不符合見識短淺的含意？",
            "choice" : ["井底之蛙","自欺欺人", "管窺蠡測","目不識丁"],
            "ans" : "自欺欺人"
        },
        {
            "question" : "破釜沉()?",
            "choice" : ["船","舟", "海","艇"],
            "ans" : "舟"
        },
        {
            "question" : "東施效()?",
            "choice" : ["顰","頻", "貧","瀕"],
            "ans" : "顰"
        },
        {
            "question" : "軍事論文,猜一成語",
            "choice" : ["紙上談兵","東施效顰", "草木皆兵","打草驚蛇"],
            "ans" : "紙上談兵"
        },
        {
            "question" : "寶刀出鞘,猜一成語",
            "choice" : ["破釜沉舟","大刀闊斧", "抽刀斷水","鋒芒畢露"],
            "ans" : "鋒芒畢露"
        },
        {
            "question" : "以下哪個用在「婚姻破裂」的表述上?",
            "choice" : ["覆水難收","至死不悟", "割蓆絕交","大義滅親"],
            "ans" : "覆水難收"
        },
        {
            "question" : "一()十寒?",
            "choice" : ["爆","曝", "暴","瀑"],
            "ans" : "曝"
        },
        {
            "question" : "請選出最合適的成語,他竟然敢在大眾面前()，顛倒黑白，真是膽大妄為。",
            "choice" : ["指鹿為馬","循名責實", "大義滅親","至死不悟"],
            "ans" : "指鹿為馬"
        },
        {
            "question" : "前度劉郎的意思是?",
            "choice" : ["形容以前官位的人","泛指去了又來的人", "比喻技術高明","比喻人之明察"],
            "ans" : "泛指去了又來的人"
        },
        {
            "question" : "買櫝還珠的櫝字意思為?",
            "choice" : ["木盒","飾物盒", "木箱","化妝品"],
            "ans" : "木盒"
        },
        {
            "question" : "下列成語何者沒有錯別字？",
            "choice" : ["小時鳥鳥","兩敗具傷", "開卷有益","東施效頻"],
            "ans" : "開卷有益"
        },
        {
            "question" : "下列成語解說，何者錯誤？",
            "choice" : ["自相矛盾:比喻言語或行事前後無法呼應","不恥下問:不以向身分較低微、或是學問較自己淺陋的人求教為羞恥", "割蓆絕交:比喻和親人斷絕關係","大義滅親:為了維護公理正義，不徇私情，滅了犯罪的親人，或讓他們接受法律制裁。"],
            "ans" : "割蓆絕交:比喻和親人斷絕關係"
        },
        {
            "question" : "下列成語何者具有正面的含意？",
            "choice" : ["自相矛盾","不恥下問", "根深柢固","吳下阿蒙"],
            "ans" : "不恥下問"
        },
        {
            "question" : "下列成語何者具有負面的含意?",
            "choice" : ["慈鳥反哺","每下愈況", "蒸蒸日上","伯俞泣杖"],
            "ans" : "每下愈況"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的反義詞不正確?",
            "choice" : ["以義割恩|大義滅親","每下愈況|蒸蒸日上", "紙上談兵|身體力行","不慍不火|如坐針氈"],
            "ans" : "以義割恩|大義滅親"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是表示內心雖然同情，想要幫助卻無能為力?",
            "choice" : ["愛莫能助","愛屋及烏", "安然無恙","安居樂業"],
            "ans" : "愛莫能助"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來指結拜為異姓兄弟姊妹的朋友?",
            "choice" : ["暗箭傷人","暗度陳倉", "八拜之交","八面玲瓏"],
            "ans" : "八拜之交"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來比喻在行家面前賣弄本事，不自量力?",
            "choice" : ["百步穿楊","百發百中", "百戰百勝","班門弄斧"],
            "ans" : "班門弄斧"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來比喻做事情有始無終?",
            "choice" : ["半斤八兩","半途而廢", "包羅萬象","杯弓蛇影"],
            "ans" : "半途而廢"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來比喻抱著必死的決心，奮戰取勝?",
            "choice" : ["杯水車薪","背道而馳", "背水一戰","本末倒置"],
            "ans" : "背水一戰"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來形容主人招待親切周到，使客人如同回到家裡一樣感到舒適滿意?",
            "choice" : ["變本加厲","標新立異", "別出心裁","賓至如歸"],
            "ans" : "賓至如歸"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用於表示不符合時勢趨尚?",
            "choice" : ["病入膏肓","不合時宜", "不寒而慄","不共戴天"],
            "ans" : "不合時宜"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來比喻出乎常情，令人無法想像，難以理解?",
            "choice" : ["不苟言笑","不可思議", "不可救藥","不可一世"],
            "ans" : "不可思議"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來形容人的名氣聲望很大?",
            "choice" : ["大名鼎鼎","大驚小怪", "大逆不道","單刀直入"],
            "ans" : "大名鼎鼎"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是形容人高興過頭，舉止失去常態?",
            "choice" : ["得不償失","得意忘形", "調虎離山","飢不擇食"],
            "ans" : "得意忘形"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來比喻主動向對方承認錯誤，請求責罰和原諒?",
            "choice" : ["假公濟私","矯枉過正", "借刀殺人","負荊請罪"],
            "ans" : "負荊請罪"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來指改正過失，重新作人?",
            "choice" : ["改過自新","功虧一簣", "含血噴人","含沙射影"],
            "ans" : "改過自新"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是用來指歡樂到了極點，轉而發生悲哀?",
            "choice" : ["汗流浹背","畫蛇添足", "畫龍點睛","樂極生悲"],
            "ans" : "樂極生悲"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是比喻乘人危難時，加以陷害?",
            "choice" : ["鹿死誰手","落花流水", "落井下石","名正言順"],
            "ans" : "落井下石"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思是說罪行重大，嚴重違反應有的君臣倫理?",
            "choice" : ["功虧一簣","暗箭傷人", "大逆不道","明哲保身"],
            "ans" : "大逆不道"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語沒有正面的意思?",
            "choice" : ["功虧一簣","暗箭傷人", "畫蛇添足","愛屋及烏"],
            "ans" : "愛屋及烏"
        },
        {
            "question" : "赴湯()火?",
            "choice" : ["道","蹈", "度","稻"],
            "ans" : "蹈"
        },
        {
            "question" : "大名鼎鼎中，鼎原本是指?",
            "choice" : ["盛大的場面","歡迎", "禮儀中的器具","名氣"],
            "ans" : "禮儀中的器具"
        },
        {
            "question" : "杯水車()?",
            "choice" : ["薪","辛", "新","身"],
            "ans" : "薪"
        },
        {
            "question" : "汗流浹背形容工作辛勞，汗出溼背的人,但請問此成語原本是形容什麼?",
            "choice" : ["慚愧、驚恐的樣子","憤怒的樣子", "生病的樣子","後悔、憤怒的樣子"],
            "ans" : "慚愧、驚恐的樣子"
        },
        {
            "question" : "吉人天相中,天相是指?",
            "choice" : ["上天給予幫助","英俊的人", "天氣","有領導能力"],
            "ans" : "上天給予幫助"
        },
        {
            "question" : "吉人天相中,吉人是指?",
            "choice" : ["有才能的人","種植桔子的人", "吉祥物","吉善的人"],
            "ans" : "吉善的人"
        },
        {
            "question" : "以下哪個成語的意思符合中庸之道?",
            "choice" : ["愛屋及烏","賓至如歸", "矯枉過正","安居樂業"],
            "ans" : "矯枉過正"
        },
        {
            "question" : "不可一世中,可的意思為?",
            "choice" : ["讚許","可以", "可能","容許"],
            "ans" : "讚許"
        },
        {
            "question" : "班門弄斧中,班是指哪位?",
            "choice" : ["班稚","鬥班", "班超","魯班"],
            "ans" : "魯班"
        },
        {
            "question" : "八拜之交中,八拜是對古時哪些人所行的禮節?",
            "choice" : ["父執輩","皇帝", "父母","同輩"],
            "ans" : "父執輩"
        },
        {
            "question" : "八拜之交是指與哪些人結為朋友?",
            "choice" : ["女性","異姓的兄弟姐妹", "同姓的兄弟姐妹","父輩或以上輩份的人"],
            "ans" : "異姓的兄弟姐妹"
        },
        {
            "question" : "病入膏肓中的膏肓是指？",
            "choice" : ["心臟下面，橫膈膜之上的部位","心下脂肪", "心臟","橫膈膜"],
            "ans" : "心臟下面，橫膈膜之上的部位"
        },
        {
            "question" : "不()言笑",
            "choice" : ["夠","久", "苟","笱"],
            "ans" : "苟"
        }
    ]